・数値から文字列に変換
value0fメソッドを使う

・エラー箇所の探り方
エラーログが「80 Unexcepted～」など具体的な箇所が分からないとき
write(引数1,引数2,引数3)を用いて場所を特定する
例：write(CLASS_NAME,METHOD_NAME,"0010")  ※引数3の内容を昇順等にしてログが出なくなった場所が問題あり

・DBアクセスのメソッドの戻り値
booleanを使う

・テストデータの作り方
シーケンスチェック等を行う場合、一番小さい桁の値のみを変化したデータでテストすべき（境界値）

条件分岐
・複数に分岐させる場合、「else if」か「else」どちらがいいか考慮すべき

コーディング
・if文の中で呼びだしたメソッドの戻り値や変数はif文の中でしか使えない